## Presentaciones audiovisuales
* Formatos permitidos (video): 
    - `.avi`
    - `.mp4`
    - `.wmv`
    - `.mov`
    - `.mkv`
* Formatos permitidos (audio): 
    - `.mp3` 
    - `.wav`
    - `.wma`
* Las presentaciones _no_ deben estar protegidas bajo contraseña
* Las presentaciones pueden ser enviadas vía [WeTransfer](https://wetransfer.com/) a la dirección electrónica que se le suministrará o a esta [carpeta de Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/0BzEQFvceWPQvOTJrYmdVWjRsSjA) de la institución. 
* Si la presentación fuera entregada [_in situ_](https://es.wikipedia.org/wiki/In_situ) el día de la exposición, siga estos pasos: 
    - [formatee su pen-drive](https://www.ipadizate.es/2018/06/26/pendrive-compatible-mac-windows/)
    - una vez formateado, copie su presentación en el mismo. Verifique _nuevamente_ que pueda ser reconocido y leído por el [reproductor de medios VLC](http://www.videolan.org/) en su computadora.

## Presentaciones gráficas
* Formatos permitidos: 
    - `.ppt`; `.pptx`; (Microsoft PowerPoint®)
    - `.pdf` (Adobe Acrobat®)
    - `.doc`; `.docx` (Microsoft Word®)
* Las presentaciones _no_ deben estar protegidas bajo contraseña
* Las fuentes en idiomas no-occidentales (léase cirílico, japonesas, chinas, vietnamitas, etc.) deben suministrarse y estar en formato [truetype](https://es.wikipedia.org/wiki/TrueType)
* Genere un archivo `pdf` de su presentación. Asegúrese que el mismo respeta el formato, colores, tipografías, diseño, etc. dados; y pueda ser reconocido y leído correctamente por un [lector de archivos pdf](https://acrobat.adobe.com/la/es/acrobat/pdf-reader.html).
* Las presentaciones pueden ser enviadas vía [WeTransfer](https://wetransfer.com/) a la dirección electrónica que se le suministrará o a esta [carpeta de Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/0BzEQFvceWPQvOTJrYmdVWjRsSjA) de la institución. 
* Si la presentación fuera entregada [_in situ_](https://es.wikipedia.org/wiki/In_situ) el día de la exposición, siga estos pasos: 
    - [formatee su pen-drive](https://www.ipadizate.es/2018/06/26/pendrive-compatible-mac-windows/)
    - una vez formateado, copie su presentación en el mismo. Acompáñela con el archivo `PDF` previamente generado (condición _sine qua non_).
* El nombre de los archivos de las presentaciones deben seguir esta lógica:
    - `_apellido_del_primer_autor.pptx`
    - `apellido_del_primer_autor.pdf`
    - `apellido_del_primer_autor.mp4`, etc.

## Presentaciones remotas
* Aquellos autores que hagan su presentación remota sea vía [Skype](https://www.skype.com/) o [Zoom.us](https://zoom.us/) deben agregar el correo electrónico que se le suministrará como contacto. Asimismo, evite realizar su presentación desde las apps sea Android o iOS de Skype o Zoom.us. Como _plan B_, sugerimos que envíe -vía [WeTransfer](http://wetransfer.com/)- su presentación registrada en formato de video.  Verifique _nuevamente_ que pueda ser reconocido y leído por el [reproductor de medios VLC](http://www.videolan.org/) en su computadora. Algunos tutoriales al respecto pueden encontrarse aquí:
    - https://www.youtube.com/watch?v=iN3Fctmbr-4
    - https://www.youtube.com/watch?v=Yi2xJRXQiPM
    - https://www.youtube.com/watch?v=oGXYPZlKqiQ
* Los formatos permitidos de registro en video son los siguientes: 
    - `.avi`
    - `.mp4`
    - `.wmv`
    - `.mov`
    - `.mkv`
    
### Incrustar sonido, vídeo, imagen en una presentación PowerPoint
* Puede crear un paquete para la presentación y guardarlo en un CD/DVD, el disco rígido de su computadora o una unidad USB para que otras personas puedan visualizar la presentación en la mayoría de los equipos.
  * Apple MacOSX®: 
    - En [sistemas operativos MacOSX](https://es.wikipedia.org/wiki/MacOS#Versiones), de manera predeterminada no es necesario ningún paso extra. Por lo tanto, si inserta un sonido, una imagen o un vídeo, se incluirá una copia de estos archivos multimedia en el mismo.
  * Microsoft Windows®:
    - Microsoft Office® online
        - En la versión [web de Microsoft PowerPoint](https://office.live.com/start/PowerPoint.aspx?ui=es%2DES), no admite esta característica de "empaquetado"
        - Imprima su presentación en formato PDF. Asegúrese que el archivo generado respeta el formato, colores, tipografías, diseños, etc. dados; y pueda ser reconocido y leído por un [lector de archivos pdf](https://acrobat.adobe.com/la/es/acrobat/pdf-reader.html).
    - Microsoft Office® 2007
        - En `Office 2007`, para empaquetar su presentación, siga estos pasos:
 	      - Haga clic en el [botón de Microsoft Office](http://www.cavsi.com/preguntasrespuestas/que-es-el-boton-de-microsoft-office/), seleccione `Publicar` y, a continuación, haga clic en `Empaquetar para CD-ROM`. 
 	      - En el cuadro de diálogo `Empaquetar para CD-ROM`, haga clic en `Opciones` y, a continuación, seleccione las opciones que desee.
 	      - Haga clic en copiar a la carpeta (se guardará en la carpeta que desee, en su disco rígido) o copiar a CD (deberá agregar un cd/dvd virgen). En ambos casos, PowerPoint empaquetará la presentación en la carpeta o en el CD/DVD para que pueda ser distribuida.
 	      - Puede comprobar si fue correctamente empaquetada la presentación, simplemente viéndola desde el software [PowerPoint Viewer 2007](https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=27806)
          - Imprima su presentación en formato PDF. Asegúrese que el archivo generado respeta el formato, colores, tipografías, diseño, etc. dados; y pueda ser reconocido y leído por un [lector de archivos pdf](https://acrobat.adobe.com/la/es/acrobat/pdf-reader.html).
     - Microsoft Office® 2010
        - En `Office 2010` haga clic en la opción del menú superior `Archivo`, luego `Guardar & Enviar`, luego en `Presentación para CD` y luego, en el panel derecho, clic en `Empaquetar para CD-ROM`. Clic en `Opciones` y a continuación `Incluir estos archivos`. Para asegurarse que los archivos que están vinculados a la presentación estén incluidos en el paquete, active la casilla `Archivos vinculados`. Para asegurarse de incluir todas las [fuentes TrueType](https://es.wikipedia.org/wiki/TrueType) de la presentación, seleccione la casilla de verificación `Fuentes TrueType incrustadas`. Clic en `Aceptar` para cerrar el cuadro de diálogo `Opciones`.
 	      - Si está copiando la presentación en una carpeta de su computadora, haga clic en `Copiar a la carpeta`, escriba el nombre y la ubicación de la carpeta y, a continuación, haga clic en `Aceptar`.
 	      - Si va a copiar la presentación en un CD/DVD, haga clic en `Copiar a CD`.
 	      - Si va a copiar la presentación en un pen-drive, insértelo en su unidad USB de su computadora. Luego haga clic en la opción del menú superior `Archivo`, luego `Guardar & Enviar`, luego en `Presentación para CD` y luego, en el panel derecho, clic en `Empaquetar para CD-ROM`. Clic en `Opciones` y a continuación `Incluir estos archivos`. Para asegurarse de que los archivos que están vinculados a la presentación estén incluídos en el paquete, active la casilla `Archivos vinculados`. Para asegurarse de incluir todas las [fuentes TrueType](https://es.wikipedia.org/wiki/TrueType) de la presentación, seleccione la casilla de verificación `Fuentes TrueType incrustadas`. Clic en `Aceptar` para cerrar el cuadro de diálogo `Opciones`.
 	      - Si está copiando la presentación en una carpeta de su computadora, haga clic en `Copiar a la carpeta`, escriba el nombre y la ubicación de la carpeta y, a continuación, haga clic en `Aceptar`.
          - Imprima su presentación en formato PDF. Asegúrese que el archivo generado respete el formato, colores, tipografías, diseño, etc. dados; y pueda ser reconocido y leído por un [lector de archivos pdf](https://acrobat.adobe.com/la/es/acrobat/pdf-reader.html).
  * Tutoriales
    - Pueden visualizarse aquí:
        - https://www.youtube.com/watch?v=Tr-gdf-6gxw
        - https://www.youtube.com/watch?v=TAswiUZV_6c

### Conexión inalámbrica (Wifi)
* Estado actual de la conexión: `regular`
* Nuestro ancho de banda es limitado

### Horarios
* Para aquellos expositores remotos, la [hora oficial de la Argentina](https://es.wikipedia.org/wiki/Hora_oficial_argentina) es `UTC−03:00`.

### Conexión eléctrica
* No suministramos adaptadores ni cargadores de baterías
* Cargue completamente la batería de su computadora portátil

### Salón de conferencias
* No se permite fumar
* No se permite el ingreso de comidas ni bebidas al recinto
* El evento _no_ puede ser registrado bajo ningún medio electrónico conocido o por conocer, salvo autorización del/los autor(es)
* Si le es permitido tomar fotos, éstas deben ser `sin flash`. En el caso de registro en video, la institución no proveerá ningún dispositivo, sea de apoyo (léase trípode, etc.) o electrónico (cámara fotográfica, videocámara, etc.) o energético (baterías, etc.)

### Asistentes
* Cargue la(s) batería(s) de su notebook, netbook o teléfono móvil
* Deshabilite las notificaciones sonoras de sus dispositivos móviles
* Deshabilite las notificaciones de su sistema operativo
* Deshabilite `Compartir carpetas` desde su sistema operativo

### [Identidad visual](https://bitbucket.org/imhicihu/branding/downloads/)
* Logotipo del IMHICIHU en formato `.png` con transparencias, puede descargarse [aquí](https://bitbucket.org/imhicihu/presentations-norms-checklist-proxies/downloads/logo-imhicihu-conicet.png)
 ![with_transparency.png](https://bitbucket.org/repo/z88jp6x/images/1534054304-transparency.png)
* Logotipo del IMHICIHU en formato `.jpg` sin transparencias y fondo blanco, puede descargarse [aquí](https://bitbucket.org/imhicihu/presentations-norms-checklist-proxies/downloads/logo-imhicihu-conicet.jpg)
 ![without_transparency.png](https://bitbucket.org/repo/z88jp6x/images/3066658849-logo-imhicihu-conicet.png)

### Misceláneas
* [Aplicaciones móviles](https://turismo.buenosaires.gob.ar/es/article/aplicaciones-para-m%C3%B3viles) relacionadas con movilidad, turismo, planificación específicos de la ciudad de Buenos Aires.
* [Datos históricos del clima de la ciudad de Buenos Aires](https://weather.com/weather/monthly/l/ARBA0009:1:AR)
* [Probabilidad de precipitaciones en la ciudad de Buenos Aires](https://www.estadisticaciudad.gob.ar/eyc/?p=64793)

### Legales ###
* Todas las presentaciones serán eliminadas sea en los disco(s) rígido(s) y en la carpeta de Google Drive de la institución, una vez que haya concluído el evento/coloquio/disertación, más aun, al final de cada una de las sesiones diarias.
* Todas las marcas registradas son propiedad de sus respectivos propietarios.